三十秒科學–長頸鹿的奧袐

長頸鹿是陸上最高的生物，其身體構造亦因此有著與眾不同的地方。

（圖2）以血液循環系統方面來說，牠的心臟必須要抵受比其他動物更高的壓力才能把血液輸送到腦部裡頭。

同時間，牠亦必須配備完善的機制來調節仰頭吃葉或低頭飲水所帶來的急劇血壓轉變。

若然調節失衡的話，很大機會對其他器官構成威脅及傷害。

（圖3）研究發現，長頸鹿的FGFRL1基因出現7道沒能在其他動物(包括人類)尋覓得到的變異。

有科學家把老鼠的FGFRL1基因轉換成長頸鹿的版本，並為老鼠們注射會引致高血壓的藥物。

正常老鼠的上下壓在藥物影響下錄得了顯著上升，但擁有長頸鹿版本的老鼠其上下壓並沒有出現顯著的上升。

（圖4）最為神奇的是，正常老鼠在藥物的影響下所出現的心肌纖維化徵狀，並沒有出現在長頸鹿版本的老鼠身上。

科學家正在嘗試拆解長頸鹿FGFRL1基因版本對心臟等方面所影響的機制，若果能透徹亦剖析整套機制，或許可用作建構抵禦高血壓或其他心臟問題的藥物。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

佢一定冇高血壓啦

Pish

腦高與茱莉

有冇可能將呢啲基因加享人身上......??

長頸鹿個心好食啲定條頸好食啲？

道德問題

薯仔米八

其實如果可以令後世人唔再受某啲疾病之苦而去做，真心唔明點解會唔道德...

有科學家把老鼠的FGFRL1基因轉換成長頸鹿的版本

點做到架

萬一失敗咗呢

世上第一隻長頸鹿人合成獸出現了

咁點解低頭會有血壓劇烈變化？
咁就咁睇仲要越高越會咁？

同問

愛... 愛德... 哥哥 陪我玩...

講好左唔好提㗎嘛！！！！

重力

係咪姐係低頭嗰時
心藏用平時嘅力度推動血液
有較少嘅重力抵消
形成咗高血壓？

好似你大廈水泵本身要泵上40樓
而家淨係要泵上四樓咪有機會爆水管囉